有無巴打有足底筋膜炎

我由細到大都跑步游水，但早2年開始發覺開始有呢個痛症
曾經有一段時間無踢波跑步就好返無痛，但一踢返又開始痛返，前一排特別痛，而家要浸下熱水先好啲。但我唔可以唔做運動
之後我上網見到話力學鞋墊對呢個病有幫助，請問有無巴打有經驗？定我直接睇物理治癒好？

我25歲已經有呢個病是否玩完

用鞋墊有用，不過最好日日用，好返d一排唔用又會痛返

我26歲肥仔+扁平足
發過2次
每次都痛都行唔到路
睇西醫食止痛+消炎

20歲 持續左一年 諗緊睇唔睇物理治療
我有少少懷疑可能係有骨刺想去照
唔打波 抖幾日隻腳都可以痛

我日日用唔係問題呀有用就得

我自問體重正常175重73kg左右
無扁平足，但o型腳唔知關唔關事
我如果踢完波就真係行唔到
但過抖1日就無野，但都會痛但未至於頂唔順個隻
你消炎都係食藥？

我斷斷續續都差唔多2年
但我又睇過就算骨刺都唔會有大影響
我1個月無跑步無踢波都keep住痛我先想搞搞佢唉

你乖乖地俾千幾銀訂個鞋墊啦，隻腳食太多止痛藥要藥量好大先到嗰個位

鞋塾同拉筋都有幫助 有時間有恆心就冰敷腳板底

利申: 21歲有三至四年足底筋膜炎 有訂鞋塾著左一年 有做過一年物理治療 到依家好番六七成

試下踩網球

留名 我都有 中醫話針灸

我打算打去約架啦，所以想問下有無幫助，身邊又無乜人有經驗
有得揀我都唔想食藥

巴打著左鞋墊有無咩效果？
我每晚都會拉筋，上網睇過哂對足底筋膜炎有用既拉筋動作都會拉，係會好啲。
如果鞋墊有明顯幫助我都想打去約極返個

有呀每晚都有踩同拉動筋，係有舒緩但始終都係會痛行得多或者企得多

好明白個種痛苦
針灸我又好少聽，淨係聽過話整鞋墊

你最好搞清楚因咩事引發呢樣野先，但8，9成筋膜炎既成因係在於你盤骨到

有好大機會由於你坐or訓得唔好令盤骨移位導致長短腳，由於咁會令單腳負荷過大而引致筋膜炎

正常你應該唔止筋膜炎一個問題，可能你成條腳筋其實都已經發緊炎而正常人係唔會發覺，唔解決根本問題醫好左都會覆發

唔該哂巴打！我的確係好過無痛之後再復發
我打去預約整個鞋墊順便check下隻腳先

Search 歐錦棠 推牆

利申：過來人好返

我兩隻腳都有
有半年
食過藥
衝擊波都做過
始終好唔哂
so9sad

至少我打波冇好似之前咁痛到行唔到

主要都係要休息行少啲，可以去睇物理治療打衝擊波
利申：長期痛患者

我都有拉筋但真係好唔返
但都唔該巴打！

2隻腳都有
衝擊波聽講可以消炎，作用都唔大？

只要減低痛楚就得架啦
巴打鞋墊整幾錢？

工作需要無可能行得少同休息得太多
所以考慮緊物理治療定鞋墊

我整左兩對 方便換 好似兩千幾

巴打係邊間整？介唔介意介紹下？

啲物理治療通常都有得賣鞋墊/復康工具，去睇左先，知道咩原因先

我見有間專係整鞋墊連檢查，所以打算去個間check左先

我覺得冇乜用
宜家靠拉筯架jar

留意下棠哥點拉

係用掌俾力推牆

你可以上網搵下 打電話問下了解多啲 費事俾人話打手

我都係每日拉筋

好似有料到，拉到個痛位

我搵到間打左去問2千幾蚊連檢查

扁平足小弟我就得兩招
一,低頻週波治療器(好多地方有得賣仲唔係貴幾百蚊)
二,鞋墊(冇去訂,旅行既時候係日本買左對幾百蚊既,著左真係差好多,我對鞋本身gel底,未加行兩,三個鐘已經痛,加左可以忍到行五個鐘到)

做呢招時，腳無須用力，只要固定，手就用晒所有力推！

十秒
一日做三次以上
跑前後都做
訓前都做下

我本身跑開步，突然出事，成年跑唔到，用左好多方法無效。好彩跟棠哥做，兩星期已跑得返，行得耐都唔再腳板痛。超開心。暫時半年無復發，日日跑8k 以上

我就嚴重扁平足 大學玩長跑 冇用特別鞋墊 跑到隻腳攰到痛 休息一晚第日又跑 結果對腳易攰咗好多

半年後有日落斜扭傷 足足兩年半都好唔到

期間睇過一個月跌打正骨 做過年幾物理治療 睇過西醫食消炎藥揸止痛藥膏 做鞋墊 睇過半年中醫做針灸

得出個結論係 發炎既地方要完全消炎就實係要做衝擊波（食消炎藥對我冇用 仲要傷胃 ）同埋足夠既休息 唔好用對腳直到消哂炎為止 因為又唔係跛 好難完全唔用 所以都要預佢好得慢

因為行路重心會因為避開痛既地方改變 姿勢愈嚟愈差 所以都係做個鞋墊會好啲

仲有搵啱醫生好重要 香港冇腳踝專科 但係中環有個英國專注既醫生都幾唔錯 做咗兩次衝擊波 比我之前做咗成年個間物理治療中心效果好好多 行路終於唔痛 配埋鞋墊行山都舒服好多

睇黎真係要訂身做返個鞋墊

我都係突然出事，我每日都有拉筋同踩網球，但斷唔到尾。所以先想整鞋墊搞返好佢！
但棠哥呢個未做過，我都keep住做一排先！巴打唔該哂

我諗我都係因為一直玩長跑同踢波導致呢個痛症。個陣基本上1星期踢2-3日波無野做又去跑步而出事。

我胃本身都唔好如果長期食消炎藥我都怕自己頂唔住，所以一直無睇西醫。同埋你講得岩，平時出街返工點都要行邊有可能長期休息，所以拖到而家都好唔到

步姿個到真係明顯唔同左，因為腳內則個個位痛所以真係會避個個位，唉整返個鞋墊啦

如果整左個鞋墊都無幫助不大我就做埋衝擊波
唔該哂巴打！

估唔到原來咁多人都有呢個問題

Common嘅係踢波跑步

我又係 依家有時行路行耐少少右腳都會痛

打羽毛球仲勁 郁兩郁真係唔坐底唔得

鞋墊最重要，要度做果種。

衝擊波都有啲用，試過俾成萬睇雅蘭專科反而唔夠鞋墊好。

推牆拉筋踩網球就梗架啦

利申：未夠30 患左2年

另有兩招：腳趾抓毛巾
有無發覺走路易拗柴？阿棠說是少鍛煉腳趾。「平時走路，腳趾動作只是曲和直，但當腳趾抓唔實地面咪易拗柴，故要多鍛煉腳趾。這動作讓腳趾像手指抓東西，活動更多，久而久之，強化腳眼以下，甚至整隻腳掌的肌腱，不易拗柴。」

痛果陣轉左行路習慣真係勁易拗柴

做鞋墊，好返都keep住著，揀鞋一定要承托力夠，我之前左腳痛左成半年，整咗鞋墊後好返幾年冇痛過，懶醒以為好返換對濕鳩公司新制服鞋冇用返個鞋墊，承托唔夠一個月唔夠又返發

整鞋墊要去邊整？

唔識人隨時要二三千訂造一對鞋墊

腳痛唔一定係足底筋膜炎，如果巴打做哂正確拉筋6-8星期都冇改善，可以搵下專科睇下
巴打可以試下去政府門診叫醫生轉介睇足病治療師

利申：之前腳痛左好耐，有個朋友讀依科所以先知原來香港醫院有。

巴打介唔介意俾啲提示？
我成日見到有一間spxrtalixxxxx 2000千幾
又無聽過其他
利申：非打手

其實物理治療冇乜用
拖長黎做
連成因都答我唔到

同你一樣，企耐左行耐左都會好痛唉
抓毛巾我都有做呀，係會耐啲先痛，但都係一跑步或者踢波耐左就痛，我每次都會跑個10k或以上

我已經揀啲鞋底波鞋著，但都係唔得
巴打整鞋墊都係度身訂造個啲？

衝擊波真係有用？
好似話同超聲波一樣呃9 人

完全唔知有呢科，但我個位置同痛法都好明顯係足底筋膜炎，但始終都係check清楚好啲。
我怕因爲成日痛已改左步姿令到隻腳變左型就麻煩唉

17/18歲果時開始有
通常幾個月至半年到會翻發一次

初初頭果幾年都會睇下私家睇下政府
直至有次睇私家比左隻消炎藥
食落唔錯 同好快見效
於事就自己去配定十幾廿排

通常我自己翻發之前都會有啲先兆
即刻食藥基本上都唔會發得起
我keep住咁樣模式去食藥
大約都有一年幾無發病

另外上網睇話平時要拉多啲筋
可以近年我做多左運動 拉筋拉多左
可能都有啲關係

做過物理治療，都係用衝擊波
俾佢打果陣痛到標眼水，之後再用低週波電療放鬆小腿肌肉
佢教我得閒就係屋企拉下小腿，再練下用腳趾爪野

買鞋最好後跟有air或類似減震設計，但腳弓位一定要夠support

最後係減肥，個人輕左，對腳冇受咁大壓力

做完真係會好啲，但無解決成因之後又會痛返

第一次聽咁後生就有事
有啲先兆

留名

咁早就有？
但我就係唔想靠藥物，藥物好似都係治標唔治本
拉筋的確有用，所以一見攰就拉

咁巴打覺得衝擊波有無用？同埋會咁痛咩
小腿我已經每人都拉佢，仲專登操過，波鞋又買厚底既，真係乜都做齊

體重我唔知影響大唔大，因為我第1次痛個陣60kg左右，好返之後因爲健身重左10幾kg再跑返步就痛返

巴打咁你有無check到成因？
因為腳型，運動量，或者其他因素？

應該有用掛
不過好奇怪，佢打其他位係唔痛
只係發炎個位先痛
一開始第一次做佢部機只係開8度我已經覺得好痛
到最後佢已經開到最大20度
證明係有改善

係呀 果時中學肥又學人打波
整傷左之後就keep住黎

通常發病前果晚隻腳底會痺痺地
仲有小小痛我就會食藥
如果無食既
第二朝基本上都收得皮

利申100kg大肥仔

唔好再操小腿，會令你既筋放鬆唔到

另外西醫既衝擊波其實係大範圍咁俾信息你隻腳修復，有人認為中醫既針灸會比衝擊波更深入同有針對性，因為兩者都係用破壞性治療既方法俾你身體信息，令身體自己修復返受傷部位，一個大範圍一個以點計，所以你都可以參考下兩方既意見做決定

針灸有一定危險性
我試過比人針下背後神經痛好耐

扁平足jj
真係好想知邊到有好用同價值合理既鞋墊買？
聽人講最好係買兩對
出街一對 運動一對
有冇錯？
完全無concept又冇識人
去果啲dr. Kxxg o唔ok
定係好呃人好貴？

同問
兩種有無得度身造？

dr kong 垃x 圾 la...

有過一排，著左adidas最厚發泡膠底既跑鞋開始好d，因為真係好軟。

去公立醫院排一年期整左鞋墊會再好d，
之前去公立醫院擺檔有賣d特別鞋墊都有d用。

重加跑步，跑完隻馬之後中招